藝人發聲無懼秋後算賬

藝人發聲無懼秋後算賬

黃耀明（左）及何韻詩（右）帶領市民合唱《抗戰二十年》，獻給因佔中案身陷囹圄的政治犯。謝榮耀攝

【反惡法大遊行】

【本報訊】昨日反送中大遊行，不少演藝界人士都有參與，除了一直走在前線的黃耀明及何韻詩，亦有敢言的王宗堯及導演張堅庭，其中張堅庭更表示，送中例通過會嚴重影響香港，不擔心出來發聲會被秋後算賬。

記者：黃家慧 黃曉妍 盧坤穎

相關新聞：群眾夜攻立會與警血戰

不少演藝界人士昨參與反送中遊行，早前特別為「六四30」創作《回憶有罪》的黃耀明，與何韻詩一同走在龍頭，起步個多小時後，下午4時已到達終點立法會綜合大樓，黃在社交網留言，呼籲到達終點的人不要離開。他及後上台發言，指今次遊行應是六四民運百萬港人上街後最多人的一次，「從來冇見過咁多香港人」。他稱一旦《逃犯條例》修訂通過，日後以歌表達意見，也可能被視為犯罪，「係咪大家想見到嘅情況？」何韻詩也在台上表示，今次上街市民之多，逼爆港島、癱瘓九龍，「要用雙腳向《逃犯條例》修訂投反對票」。二人更帶領市民合唱《抗戰二十年》，獻給因佔中身陷牢獄的政治犯，「記住記住，我哋永遠企喺你一邊」。

藝人王宗堯昨午3時抵達銅鑼灣，「可能大家都覺得係最後一次出嚟行。今次除咗畀國際、香港人睇到，最緊要香港政府要睇到。好記得有一次我出嚟行，只係遲咗5分鐘，就要追龍尾行，但今日我見唔到龍頭，亦見唔到龍尾。我相信今次要行幾多個鐘都好，都一定繼續行落去。」

導演張堅庭昨日上街，直指送中例一旦通過香港經濟會變差。黃家慧攝

張堅庭：政策影響好大

王宗堯亦留意到今次遊行多了演藝人表態，「我都有留意，鄭敬基、大姐明（林建明）都有講，就算好多朋友出唔到嚟，都會send message同我講，呢樣已經好緊要。希望有一日大家唔需要關注個飯碗，淨係可以關注香港，我今日一定會行晒」。

早前在網上回憶親身目睹六四的張堅庭，在遊行隊伍中接受訪問，表示今次上街是自2003年後第一次，「因為呢個政策影響好大，我唔係為咗下一代，我為咗香港，下一代佢哋有自己打算」。被問到怕不怕秋後算賬？張堅庭稱：「算賬有好多種層次，我點知，我唔係為人哋嘅標準生活嘛」。張預計今次中央不會理港人反對：「2003年23條中央政府對香港仲未有咁強勢，仲有商量，但係今次就好強勢，我睇唔到佢有改變可能。」他指遊行是公民責任，「你覺得有問題梗係要表達啦，你唔出聲就真係接受咗」。

相關新聞：市民撐行動升級：7.1見

藝人王宗堯昨午抵達銅鑼灣，表示「我今日一定會行晒」。林嘉銘攝

王喜為暈倒市民急救

張堅庭預期送中例通過後香港經濟變差，「以前好多公司會將啲錢泊喺香港，之後會去咗新加坡，或者走去台灣，香港係一個金融城市，係金融行業先可以支持到香港嘅樓價同埋咁高嘅消費，問題會慢慢出現」。他建議港人：「我有兩層樓賣一層樓先，攞錢袋住喺度可以運用。」張又稱很多移民回流的朋友已離開，提醒港人要在選舉中表達意願。

昨遊行中途有市民暈倒，藝人王喜出手施救，「我上前做一啲好簡單嘅急救，幫位男士淋水降吓溫、除鞋鬆吓」。記者讚王喜熱心幫忙，王喜笑說：「以前皇家香港警察教我嘅嘢，攞嚟服務番市民啫。

游女士

林鄭看見嗎

游女士認為香港很多人「叫極唔醒」是因為他們在裝睡，所以傘運的87個催淚彈也沒有令他們醒覺。她認為「送中」就是「莫須有」罪名，而面對如此不合理的惡法，每個人都應該站出來，不能讓事件蒙混過關，把謊言留給下一代。她在4月尾也有參與遊行，對比上次，她樂見今次多了很多年輕人站出來。

上一則
上一則
建築師反23條後再上街

下一則
下一則
黎智英：用道德力量抗爭

群眾夜攻立會與警血戰
市民撐行動升級：7.1見
羅哲斯拍片撐港反惡法
西環集中營：北京對港政策全盤失敗
百萬人怒吼「林鄭下台」
鄭若驊 李家超觸犯眾怒
陳弘毅褪軚指京大讓步
張華峰看事態發展投票
傘運後本土泛民首滙合
「冇本錢灰心」 連登仔江湖見
地區深耕細作 傘兵動員街坊
反對兒子上街 母強行「引渡」
沉默群忍無可忍首挺身
護士：難忍政府蠻不講理
反23條16年後重出江湖
市民為遊行花四個半鐘
警拒開放東行線塞到爆
白衣人潮逼爆 港鐵飛站落閘
市民改搭船 碼頭打蛇餅
銅鑼灣店不介意生意跌
法律界：已到最危急關頭
傳媒工作者促勿與人民對立
會計師：林鄭「煽惑」遊行
名校旗幟飄揚力抗送中
家長上街守護子女未來
學者冀保研究不受威脅硑
大學生憂言論被屈顛覆
商界誓保住兩制防火牆
徐少驊：未見過咁法例
前政協女兒憂港變上海
建築師反23條後再上街
黎智英：用道德力量抗爭
陳日君站全日鼓勵市民
教友上街爭取傳道自由
外國人斥港變獨裁政權
內地人：害怕也要來支持
台灣人憂修例後被捉走
途人狂噓《大公報》屏幕
全球29城市同步反惡法
林榮基 台生促撤回修例
民企播《海闊天空》暗撐
英媒報道港警圖阻示威
64%上街者企硬撤草案
777壓倒689 淪為最差特首
43%市民傘運後首度上街
良心店罷市 三代總動員
「守護香港比賺錢緊要」
回流夫婦決心二度移民
加國港人回來參與遊行
朱牧現身街站高呼口號
新移民冀走進民主陣營
藝術起義 拍扁賣港毒蛾
阿牛絞刑台諷獻媚奴才
「藝發局代表唔到我哋」
筆伐惡法
香港人漂亮的固執1,030,000

唔好忘記仲有梁烈唯
尋日大把巴絲打見到佢一齊遊行, 當中包括我

可唔可以叫何韻詩唔好再唱歌
大台唔好再鳩叫口號，用黎討論行動方向啦

請廣傳出去！

(公海)總Group

****
物資及運輸組：
招物資，招車隊，招物資運送

資訊組：
文宣gp:
招文宣人員，剪片畫圖ai ps 咩都得，招相招片

戰術谷：
唔該大家入到黎只可以講戰術
所有打飛機同放棄言論即踢
再次強調!!!

First aid gp:
招救護後援

612 First Aid Team - 請認真只做First Aid後援朋友加入 (如衝擊者請另起爐灶 連自己保護唔到唔好做first aid)

法援資訊發佈：
****
請唔好全部group都入，只入自己想做嘅小組!!!!

依家各group 都得好少人，大家快啲share 出去！！！

噚日喺維園等緊
聽到有人嗌後面有人暈咗
大家不為所動
我隔離王喜即刻向後行
香港皇家警察

香港皇家警察

王喜答得好撚型

估唔到有王喜

唱你老母歌咩 , 藝人大哂呀
浪費大台

何韻詩黃耀明王宗堯呢D一早比人封殺左仲點無懼秋後算賬

竟然 震驚全港市民...吹大左
可能佢自己心底都怕有一日中共清算佢